付國豪住國安部集體宿舍？官方宣傳突降溫

付國豪住國安部集體宿舍？官方宣傳突降溫

【大紀元2019年08月16日訊】大陸官媒《環球時報》記者付國豪，在香港機場被示威者懷疑是便衣公安，將他非法禁錮及毆打事件，被（中共）官方大肆抨擊後突然緊急降溫，有消息指，中共官方擔心異議人士倡議的天安門集會，被煽情的民族主義者點燃。

《環球網》記者付國豪在香港機場被示威者捆綁毆打之後，中國（中共）官方和民間發起了一場針對香港民眾的輿論圍剿。《人民日報》也發表評論，稱「新聞自由何在？法制何在？」等等。

鋪天蓋地的謾罵和鼓吹軍隊鎮壓的聲音，持續了十多個小時後，此事被快速降溫。大量相關帖子被遮罩，但至今還不清楚（中共）官方突然就此事降溫的原因。

消息顯示，付國豪的身分證和在北京的住址，被指是萬壽路一處歸屬於國安部四局的集體宿舍，此外，他以兩個名字在銀行開戶，以及同時在一家名為北京世華萬向資訊公司工作，而根據該公司資料顯示，是為負責海外大外宣的當地傳媒提供資訊。

資深業內人士克先生指出，此事現在比較敏感，並且因漏洞太多而被外界所關注。

克先生說︰「現在北京朋友基本上不說話，儘量避免這個事情。今天上午我還問一個中宣部的，他也沒回我。降溫是肯定的，它確實漏洞很多。他持旅遊簽證去採訪；第二個，他故意地拍（攝）人家的臉。而且，牆內的一些微信號說他的全都刪掉了。昨天下午5點多，我轉的好幾篇都刪掉了。這次本來胡錫進是想挑起來玩一下這個民族主義，結果一看，不太行。」

克先生還指出，付國豪的身分，已經引起了很多人的懷疑。另外在網上有消息指，由旅居海外的華人傳媒人和藝術家發起了8‧18天安門廣場集會，觸到了中國官方的痛點。官方對這個海報和相關文字都嚴密封鎖，即便是為了這個，他們也不敢繼續就這些內容大肆炒作。

克先生說︰「一般只有大陸的國保，才會有兩個名字。我有個碩士朋友，也是公安局的，他就有兩個名字，他已經改名了。一般的人，兩個名字是不允許的。其實漏洞挺多的。叫到天安門廣場，那個海報我也看了，這個現在小粉紅、五毛高漲情緒嘛，你一說上街他們就不敢說話。那個就是他們軟肋嘛。太搞笑了。」

媒體人劉先生則指出，記者只能是記錄者，而不是參與者。問題的關鍵在於《環球時報》歷來被指代表官方的立場攻擊異議者，他們只是官方的打手，不是記者。

劉記者說︰《人民日報》問，「新聞自由在哪兒？」大家都問，《人民日報》，你本來就是個新聞管制的代表，你有臉這麼說？然後說到新聞自由嘛，你中國是最沒有新聞自由的國家。然後這個視頻一放出來，大家都知道，他本身不道德。就沒有臉說了嘛。《環球》這不是記者，它就是黨的喉舌，說難聽點，共產黨叫它咬誰就咬誰，一條狗，哪叫記者嘛？記者是要有獨立人格的。

《環球時報》辦公室在回應自由亞洲電台記者採訪時稱，承認付國豪是他們的員工，但對其多個名字的說法，以及是否住國安宿舍一概不予回答。

（轉載：自由亞洲電台，有刪節）

Source 美國自由亞洲電台

《环时》记者香港机场遇袭 官方初高调谴责后降温

付国豪好快變敏感字

國安

跨境。。。。犯法

痴L線

被消失....

講左一定係國安辦嘅人啦
正常嘅記者邊有佢大膽成咁

有twitter IG FB 既快D推
WEIBO WECHAT 1分鐘內會bam acc

等死

好想睇微博又一片被消失

818 818 818 818 818
全人類企多次岀黎

睇條撚樣個髮型同樣都覺得似公安或者國安啦
記者通常斯文啲

pish

知啦
環球時報
屌 紅媒
係藍絲on99
幾廿年中共都係咁做野

車藏汽油彈 兩內地男被捕
2019-08-16
頭條

元朗警署

【本報訊】警方昨凌晨在元朗路邊截查一輛可疑私家車，站在車旁的三名男子見狀逃跑但被擒獲，當中包括兩名內地男子。其間車上掉出一個紙箱，警員在箱內撿獲七個汽油彈，另一疑人則駕車逃去。警方正調查案件是否與近期連串示威活動中，警方被投擲汽油彈的事件有關。

被捕三人包括兩名同姓李的男子（35歲及26歲），他們均為內地人；另一人則姓程（61歲），為本地人。三人涉嫌藏有工具可作非法用途被捕。至於另一駕駛私家車的男子仍然在逃，警方正追緝該司機及私家車歸案。

司機仍在逃

現場是元朗青山公路屏山段往天水圍方向，昨凌晨1時許，警員巡邏時發現一輛形迹可疑的私家車停泊在上址，遂上前截查。涉案三名被捕男子當時站在車旁，他們見有警員隨即拔足向元朗市方向逃走，但終被警員擒獲。私家車司機則駕駛私家車往屯門方向逃去，其間車上掉出一個紙箱，警員發現紙箱內有七個汽油彈。事件中35歲姓李內地男子逃走時受傷，其後由救護員送院治療，案件交由元朗警區刑事調查隊跟進。

■記者黎國剛

我都話，要相信侵侵，唔會唔搞！

即改新聞

機場英雄變嫖客 笑到仆街XDDDDDDD

叫到天安門廣場，那個海報我也看了，這個現在小粉紅、五毛高漲情緒嘛，你一說上街他們就不敢說話。那個就是他們軟肋嘛。太搞笑了。

嫖客的condom

大紀元
都係聽住先

人民日報：发动各省集会，声援香港40多万爱国同胞

立刻上WB广传

咁習種第二個名叫咩